藝電裁員 遊戲業第一家
2023-03-31
https://udn.com/news/story/6811/7068541
遊戲出版商藝電（Electronic Arts）29日表示，將裁減約6%員工，並縮減辦公空間，以便將資源集中在產業裡最佳的成長機會上。藝電也成為第一家宣布裁員的主要電玩發行商。 藝電並沒有說明具體的裁員人數，也沒有說明將裁汰哪些部門的人員。截至去年中，該公司稱僱有近1.3萬名員工，代表這次可能裁減約780個職位，而部分受影響的員工會安排調到其他部門。此次裁員在本季稍早已開始進行，預計將持續到4月開始的下一會計年度初，總計會產生1.7億至2億美元的相關費用。 同樣也在裁員瘦身的娛樂巨人迪士尼（Disney），則解除旗下漫威娛樂董事長佩穆特（Ike Perlmutter）聘僱關係，另也傳出在中國大陸大砍串流服務人力300人。 佩穆特2009年以大約40億美元把漫威賣給迪士尼，本人則受聘為漫威娛樂事業部門最高主管，不過他與迪士尼高層一直不和，執行長艾格2015年接手漫威相當成功的製片廠，令佩穆特不滿。 迪士尼 主管